msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: rur-ple\n"
"POT-Creation-Date: \n"
"PO-Revision-Date: 2008-05-19 10:40+0700\n"
"Last-Translator: Frederic Muller <fred@beijinglug.org>\n"
"Language-Team:  <andre.roberge@gmail.com>\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"X-Poedit-Language: English\n"
"X-Poedit-Basepath: C:\\documents and settings\\André\\desktop\\python\\rurple\n"
"X-Poedit-SearchPath-0: ..\\rurple\n"

#: ..\rurple/RUR_start.py:97
#: ..\rurple/rur_py/browser.py:114
#: rur_py/browser.py:114
msgid "RUR: a Python Learning Environment"
msgstr "RUR: Python 编程语言学习环境"

#: ..\rurple/RUR_start.py:118
#: ..\rurple/rur_py/browser.py:110
#: rur_py/browser.py:110
msgid "  RUR: Read and Learn  "
msgstr "  RUR: 阅读与学习"

#: ..\rurple/RUR_start.py:124
#: ..\rurple/rur_py/browser.py:111
#: rur_py/browser.py:111
msgid "Robot: Code and Learn"
msgstr "机械人: 编程与学习"

#: ..\rurple/RUR_start.py:150
#: ..\rurple/rur_py/browser.py:112
#: rur_py/browser.py:112
msgid "Python: Code and Learn"
msgstr "Python: 编程与学习"

#: ..\rurple/RUR_start.py:155
#: ..\rurple/rur_py/browser.py:113
#: rur_py/browser.py:113
msgid "Python: simple editor"
msgstr "Python: 简单编辑"

#: ..\rurple/RUR_start.py:165
msgid ""
"Robot program has changed.\n"
"You may save it before quitting."
msgstr ""
"机械人程序已经被改变。\n"
"请在离去前存档。"

#: ..\rurple/RUR_start.py:166
msgid "Program has been changed"
msgstr "程序已经被改变"

#: ..\rurple/RUR_start.py:179
#: ..\rurple/RUR_start.py:287
msgid "World files (*.wld)|*.wld| All files (*.*)|*.*"
msgstr "世界档案 (*.wld)|*.wld| 所有档案 (*.*)|*.*"

#: ..\rurple/RUR_start.py:180
#: ..\rurple/RUR_start.py:311
#: ..\rurple/rur_py/browser.py:147
#: rur_py/browser.py:147
msgid "Choose a file"
msgstr "请选择档案"

#: ..\rurple/RUR_start.py:213
#: ..\rurple/RUR_start.py:221
#: ..\rurple/RUR_start.py:233
#: ..\rurple/RUR_start.py:256
#: ..\rurple/RUR_start.py:268
#, python-format
msgid ""
"Problem with %s\n"
"Please recreate world file."
msgstr ""
"有问题跟%s\n"
" 请从新建立世界档案"

#: ..\rurple/RUR_start.py:214
msgid "avenues"
msgstr "途径"

#: ..\rurple/RUR_start.py:215
#: ..\rurple/RUR_start.py:223
#: ..\rurple/RUR_start.py:235
#: ..\rurple/RUR_start.py:258
#: ..\rurple/RUR_start.py:270
msgid "Invalid world file format"
msgstr "世界档案格式无效"

#: ..\rurple/RUR_start.py:222
msgid "streets"
msgstr "大街"

#: ..\rurple/RUR_start.py:234
msgid "robot"
msgstr "机械人"

#: ..\rurple/RUR_start.py:257
msgid "beepers"
msgstr "报警器"

#: ..\rurple/RUR_start.py:269
msgid "walls"
msgstr "墙壁"

#: ..\rurple/RUR_start.py:289
msgid "Save new world as"
msgstr "存新档为"

#: ..\rurple/RUR_start.py:310
#: ..\rurple/RUR_start.py:340
msgid "Program files (*.rur)|*.rur| All files (*.*)|*.*"
msgstr "程序档案(*.rur)|*.rur| 所有档案 (*.*)|*.*"

#: ..\rurple/RUR_start.py:342
msgid "Save new program as"
msgstr "存新程序为"

#: ..\rurple/RUR_start.py:358
msgid "Program will not be saved."
msgstr "程序将不被存档。"

#: ..\rurple/RUR_start.py:377
#: ..\rurple/rur_py/cpu.py:283
#: ..\rurple/rur_py/status_bar.py:34
#: ..\rurple/rur_py/status_bar.py:86
#: rur_py/cpu.py:283
#: rur_py/status_bar.py:34
#: rur_py/status_bar.py:86
msgid "Program is running"
msgstr "程序运行中"

#: ..\rurple/RUR_start.py:381
#: ..\rurple/rur_py/cpu.py:174
#: ..\rurple/rur_py/status_bar.py:35
#: ..\rurple/rur_py/status_bar.py:87
#: rur_py/cpu.py:174
#: rur_py/status_bar.py:35
#: rur_py/status_bar.py:87
msgid "Program paused"
msgstr "程序暂停"

#: ..\rurple/RUR_start.py:393
#: ..\rurple/rur_py/cpu.py:326
#: ..\rurple/rur_py/status_bar.py:28
#: ..\rurple/rur_py/status_bar.py:33
#: ..\rurple/rur_py/status_bar.py:85
#: rur_py/cpu.py:326
#: rur_py/status_bar.py:28
#: rur_py/status_bar.py:33
#: rur_py/status_bar.py:85
msgid "Program not running"
msgstr "程序不能运行"

#: ..\rurple/RUR_start.py:419
msgid "No robot in world to give beepers to."
msgstr "世界里没有机械人，不可以给报警器。"

#: ..\rurple/RUR_start.py:422
msgid "Beepers!"
msgstr "报警器！"

#: ..\rurple/RUR_start.py:437
msgid "World size!"
msgstr "世界尺寸！"

#: ..\rurple/rur_py/bouton.py:22
#: ..\rurple/rur_py/bouton.py:123
#: rur_py/bouton.py:22
#: rur_py/bouton.py:123
msgid "Opens existing robot program"
msgstr "打开现有机械人程序"

#: ..\rurple/rur_py/bouton.py:23
#: ..\rurple/rur_py/bouton.py:124
#: rur_py/bouton.py:23
#: rur_py/bouton.py:124
msgid "Saves robot program"
msgstr "储存机械人程序"

#: ..\rurple/rur_py/bouton.py:24
#: ..\rurple/rur_py/bouton.py:125
#: rur_py/bouton.py:24
#: rur_py/bouton.py:125
msgid "Opens existing world file"
msgstr "打开现有世界档案"

#: ..\rurple/rur_py/bouton.py:25
#: ..\rurple/rur_py/bouton.py:126
#: rur_py/bouton.py:25
#: rur_py/bouton.py:126
msgid "Saves world file"
msgstr "储存世界档案"

#: ..\rurple/rur_py/bouton.py:26
#: ..\rurple/rur_py/bouton.py:127
#: rur_py/bouton.py:26
#: rur_py/bouton.py:127
msgid "Resets world - from open file"
msgstr "从新设置世界 - 由打开档案开始"

#: ..\rurple/rur_py/bouton.py:27
#: ..\rurple/rur_py/bouton.py:128
#: rur_py/bouton.py:27
#: rur_py/bouton.py:128
msgid "Runs robot program"
msgstr "运行机械人程序"

#: ..\rurple/rur_py/bouton.py:28
#: ..\rurple/rur_py/bouton.py:129
#: rur_py/bouton.py:28
#: rur_py/bouton.py:129
msgid "Steps through robot program instructions"
msgstr "正在运行机械人程序指令"

#: ..\rurple/rur_py/bouton.py:29
#: ..\rurple/rur_py/bouton.py:130
#: rur_py/bouton.py:29
#: rur_py/bouton.py:130
msgid "Pause program"
msgstr "暂停程序"

#: ..\rurple/rur_py/bouton.py:30
#: ..\rurple/rur_py/bouton.py:131
#: rur_py/bouton.py:30
#: rur_py/bouton.py:131
msgid "Stops program"
msgstr "停止程序"

#: ..\rurple/rur_py/bouton.py:31
#: ..\rurple/rur_py/bouton.py:132
#: rur_py/bouton.py:31
#: rur_py/bouton.py:132
msgid "Adjust robot speed"
msgstr "改变机械人速度"

#: ..\rurple/rur_py/bouton.py:32
#: ..\rurple/rur_py/bouton.py:133
#: rur_py/bouton.py:32
#: rur_py/bouton.py:133
msgid "Edit walls"
msgstr "更改墙壁"

#: ..\rurple/rur_py/bouton.py:33
#: ..\rurple/rur_py/bouton.py:134
#: rur_py/bouton.py:33
#: rur_py/bouton.py:134
msgid "Resize world"
msgstr "改变世界的尺寸"

#: ..\rurple/rur_py/bouton.py:34
#: ..\rurple/rur_py/bouton.py:135
#: rur_py/bouton.py:34
#: rur_py/bouton.py:135
msgid "Give beepers to robot"
msgstr "给机械人一些报警器"

#: ..\rurple/rur_py/bouton.py:35
#: ..\rurple/rur_py/bouton.py:136
#: rur_py/bouton.py:35
#: rur_py/bouton.py:136
msgid "Remove/add robot from/to world"
msgstr "除掉/增加机械人由/到世界"

#: ..\rurple/rur_py/bouton.py:36
#: ..\rurple/rur_py/bouton.py:137
#: rur_py/bouton.py:36
#: rur_py/bouton.py:137
msgid "Toggle world file view"
msgstr "切换世界档案视图"

#: ..\rurple/rur_py/bouton.py:37
#: ..\rurple/rur_py/bouton.py:138
#: rur_py/bouton.py:37
#: rur_py/bouton.py:138
msgid "Load new images for robot"
msgstr "载入新的机器人图像"

#: ..\rurple/rur_py/bouton.py:151
#: ..\rurple/rur_py/bouton.py:232
#: rur_py/bouton.py:151
#: rur_py/bouton.py:232
msgid "Open Python file"
msgstr "打开Python档案"

#: ..\rurple/rur_py/bouton.py:152
#: ..\rurple/rur_py/bouton.py:233
#: rur_py/bouton.py:152
#: rur_py/bouton.py:233
msgid "Save Python file"
msgstr "储存Python档案"

#: ..\rurple/rur_py/bouton.py:153
#: ..\rurple/rur_py/bouton.py:234
#: rur_py/bouton.py:153
#: rur_py/bouton.py:234
msgid "Run Python program"
msgstr "运行Python程序"

#: ..\rurple/rur_py/bouton.py:154
#: ..\rurple/rur_py/bouton.py:235
#: rur_py/bouton.py:154
#: rur_py/bouton.py:235
msgid "Run program with argument list"
msgstr "跟参数表一起运行程序"

#: ..\rurple/rur_py/bouton.py:155
#: ..\rurple/rur_py/bouton.py:236
#: rur_py/bouton.py:155
#: rur_py/bouton.py:236
msgid "Help"
msgstr "帮助"

#: ..\rurple/rur_py/bouton.py:156
#: ..\rurple/rur_py/bouton.py:237
#: rur_py/bouton.py:156
#: rur_py/bouton.py:237
msgid "Go to line number"
msgstr "到线路数字"

#: ..\rurple/rur_py/bouton.py:157
#: ..\rurple/rur_py/bouton.py:238
#: rur_py/bouton.py:157
#: rur_py/bouton.py:238
msgid "Hide or show output window"
msgstr "隐藏或者显示输出的窗口"

#: ..\rurple/rur_py/bouton.py:158
#: ..\rurple/rur_py/bouton.py:239
#: rur_py/bouton.py:158
#: rur_py/bouton.py:239
msgid "Change layout"
msgstr "改变页面布局"

#: ..\rurple/rur_py/bouton.py:159
#: ..\rurple/rur_py/bouton.py:240
#: rur_py/bouton.py:159
#: rur_py/bouton.py:240
msgid "Clear text"
msgstr "清除文字"

#: ..\rurple/rur_py/browser.py:51
#: ..\rurple/rur_py/browser.py:116
#: rur_py/browser.py:51
#: rur_py/browser.py:116
msgid "Open local html file"
msgstr "打开内部html档案"

#: ..\rurple/rur_py/browser.py:51
#: ..\rurple/rur_py/browser.py:116
#: rur_py/browser.py:51
#: rur_py/browser.py:116
msgid "Go back in browser history"
msgstr "回去浏览历史"

#: ..\rurple/rur_py/browser.py:52
#: ..\rurple/rur_py/browser.py:117
#: rur_py/browser.py:52
#: rur_py/browser.py:117
msgid "Home"
msgstr "首页"

#: ..\rurple/rur_py/browser.py:52
#: ..\rurple/rur_py/browser.py:117
#: rur_py/browser.py:52
#: rur_py/browser.py:117
msgid "Go forward in browser history"
msgstr "前进到浏览历史"

#: ..\rurple/rur_py/browser.py:53
#: ..\rurple/rur_py/browser.py:118
#: rur_py/browser.py:53
#: rur_py/browser.py:118
msgid "Select a language"
msgstr "选择语言"

#: ..\rurple/rur_py/browser.py:146
#: rur_py/browser.py:146
msgid "html files (*.htm*)|*.htm*| All files (*.*)|*.*"
msgstr "html 档案 (*.htm*)|*.htm*| 所有档案 (*.*)|*.*"

#: ..\rurple/rur_py/cpu.py:50
#: rur_py/cpu.py:50
msgid "Error found in your program."
msgstr "在您的程序上找到错误。"

#: ..\rurple/rur_py/cpu.py:168
#: rur_py/cpu.py:168
msgid "Hey!  You stopped me!"
msgstr "别停止我哦！"

#: ..\rurple/rur_py/cpu.py:241
#: rur_py/cpu.py:241
msgid "All done!"
msgstr "全部完成！"

#: ..\rurple/rur_py/cpu.py:242
#: rur_py/cpu.py:242
msgid "No instruction to execute."
msgstr "没有指令在进行中。"

#: ..\rurple/rur_py/cpu.py:294
#: rur_py/cpu.py:294
msgid "You forgot to turn me off!"
msgstr "您忘了关掉我了！"

#: ..\rurple/rur_py/cpu.py:316
#: rur_py/cpu.py:316
#, python-format
msgid "Error found near line %s."
msgstr "接近线路 %s 找到错误。"

#: ..\rurple/rur_py/cpu.py:317
#: ..\rurple/rur_py/cpu.py:321
#: rur_py/cpu.py:317
#: rur_py/cpu.py:321
msgid "Execution error"
msgstr "进行错误"

#: ..\rurple/rur_py/cpu.py:320
#: rur_py/cpu.py:320
#, python-format
msgid ""
"%s\n"
"Unrecognized instruction."
msgstr ""
"%s\n"
"未被承认的指令。"

#: ..\rurple/rur_py/dialogs.py:76
#: ..\rurple/rur_py/dialogs.py:82
#: ..\rurple/rur_py/dialogs.py:89
#: ..\rurple/rur_py/dialogs.py:95
#: ..\rurple/rur_py/dialogs.py:101
#: ..\rurple/rur_py/robot_factory.py:338
#: ..\rurple/rur_py/robot_factory.py:447
#: rur_py/dialogs.py:76
#: rur_py/dialogs.py:82
#: rur_py/dialogs.py:89
#: rur_py/dialogs.py:95
#: rur_py/dialogs.py:101
#: rur_py/robot_factory.py:338
#: rur_py/robot_factory.py:447
msgid "Error"
msgstr "错误"

#: ..\rurple/rur_py/dialogs.py:77
#: ..\rurple/rur_py/dialogs.py:83
#: ..\rurple/rur_py/dialogs.py:90
#: ..\rurple/rur_py/dialogs.py:96
#: ..\rurple/rur_py/dialogs.py:102
#: rur_py/dialogs.py:77
#: rur_py/dialogs.py:83
#: rur_py/dialogs.py:90
#: rur_py/dialogs.py:96
#: rur_py/dialogs.py:102
msgid "Turn off"
msgstr "关掉"

#: ..\rurple/rur_py/dialogs.py:106
#: rur_py/dialogs.py:106
msgid "Success!"
msgstr "成功！"

#: ..\rurple/rur_py/dialogs.py:193
#: rur_py/dialogs.py:193
msgid ""
"Select the desired value, or sum of values as\n"
"the number of beepers to put in the robot's beeper bag."
msgstr ""
"选择理想的价值，或者是价值的总数为\n"
"放到机械人背包里面报警器的数量。"

#: ..\rurple/rur_py/dialogs.py:231
#: rur_py/dialogs.py:231
msgid ""
"Select the desired world dimensions (streets and avenues).\n"
"The existing walls and beepers will be removed."
msgstr ""
"选择理想的世界面积 (街和途径).\n"
"现有的墙和报警器将被删除。"

#: ..\rurple/rur_py/parser.py:47
#: rur_py/parser.py:47
msgid "Found a word not allowed: "
msgstr "找到一个不能用的字或者词: "

#: ..\rurple/rur_py/robot_factory.py:165
#: rur_py/robot_factory.py:165
msgid ""
"That move really hurt!\n"
"Please, make sure that there is no wall in front of me!"
msgstr ""
"这一步令我受伤了，很疼哦！!\n"
"在让我走之前请肯定前面没有任何墙壁哦！"

#: ..\rurple/rur_py/robot_factory.py:170
#: rur_py/robot_factory.py:170
msgid ""
"I obey your command:\n"
" turning myself off."
msgstr ""
"我服从您的指令:\n"
" 正在关闭中。"

#: ..\rurple/rur_py/robot_factory.py:184
#: rur_py/robot_factory.py:184
msgid ""
"put_beeper() failed.\n"
" I am not carrying any beepers."
msgstr ""
"放_报警器() 失败。\n"
" 我没有带任何报警器。"

#: ..\rurple/rur_py/robot_factory.py:193
#: rur_py/robot_factory.py:193
msgid ""
"pick_beeper failed.\n"
"I must be next to a beeper before I can pick it up."
msgstr ""
"拾取_报警器失败。\n"
"我一定要走到报警器的旁边才可以拾取报警器。"

#: ..\rurple/rur_py/robot_factory.py:336
#: ..\rurple/rur_py/robot_factory.py:445
#: rur_py/robot_factory.py:336
#: rur_py/robot_factory.py:445
msgid ""
"Setting delay failed.\n"
"Accepted values are between 0 and 10."
msgstr ""
"设置延迟失败。\n"
"承认的价值在 0 与 10 之间。"

#: ..\rurple/rur_py/status_bar.py:27
#: ..\rurple/rur_py/status_bar.py:92
#: rur_py/status_bar.py:27
#: rur_py/status_bar.py:92
msgid "No program loaded"
msgstr "没有程序"

#: ..\rurple/rur_py/status_bar.py:29
#: ..\rurple/rur_py/status_bar.py:67
#: ..\rurple/rur_py/status_bar.py:99
#: rur_py/status_bar.py:29
#: rur_py/status_bar.py:67
#: rur_py/status_bar.py:99
#, python-format
msgid "Robot has %s beeper"
msgstr "机械人有 %s 个报警器"

#: ..\rurple/rur_py/status_bar.py:30
#: ..\rurple/rur_py/status_bar.py:106
#: rur_py/status_bar.py:30
#: rur_py/status_bar.py:106
msgid "Default world"
msgstr "默认的世界"

#: ..\rurple/rur_py/status_bar.py:62
#: ..\rurple/rur_py/status_bar.py:97
#: rur_py/status_bar.py:62
#: rur_py/status_bar.py:97
msgid "No robot in this world"
msgstr "在世界里没有机械人"

#: ..\rurple/rur_py/status_bar.py:76
#: ..\rurple/rur_py/status_bar.py:104
#: rur_py/status_bar.py:76
#: rur_py/status_bar.py:104
#, python-format
msgid "World file: %s"
msgstr "世界档案: %s"

#: ..\rurple/rur_py/status_bar.py:79
#: ..\rurple/rur_py/status_bar.py:90
#: rur_py/status_bar.py:79
#: rur_py/status_bar.py:90
#, python-format
msgid "Program File: %s"
msgstr "程序档案: %s"

#: ..\rurple/rur_py/status_bar.py:101
#: rur_py/status_bar.py:101
#, python-format
msgid "Robot has %s beepers"
msgstr "机械人有 %s 个报警器"

#: ..\rurple/rur_py/test_import.py:98
#: ..\rurple/rur_py/test_import.py:107
#: rur_py/test_import.py:98
#: rur_py/test_import.py:107
msgid " not found in module useful."
msgstr "在有用的模块里找不到。"

#: ..\rurple/rur_py/test_import.py:142
#: rur_py/test_import.py:142
msgid "import keyword used improperly"
msgstr "输入关键词不妥当"

#: ..\rurple/rur_py/world_creation.py:464
#: rur_py/world_creation.py:464
msgid "Avenue"
msgstr "途径"

#: ..\rurple/rur_py/world_creation.py:466
#: rur_py/world_creation.py:466
msgid "Street"
msgstr "大街"

